
Un objeto está situado a 10cm de una lente. Sabemos que su imagen proporcionada por la lente, es real y tiene una altura igual a la mitad de la altura del objeto.
\begin{enumerate}
    \item ¿Cuál es la distancia de la imagen a la lente?
    \item Determine el valor de la distancia focal de la lente.
    \item ¿Esta última es convergente o divergente?
\end{enumerate}